有冇伙記記得tvb版火影嘅角色名？

瘋狂賀意

田鹿驚
嗚門

粗眉怪

內輪家族

呢個真係

團藏譯壇助
日斬譯蒜山

港譯好多都有意思，點都好過就咁音譯
不過點叫都係個人鍾意嘅啫，冇乜所謂

鹿驚老師～～～～

內輪鼬太知

好撚難聽

冇

摩陀羅

花師奶把聲

猿飛明日間
內輪帶人
賀意老師

有冇伙記知 畑鹿驚 到底係點譯出嚟？

摩駄羅係邊度譯名

鹿驚全名はたけカカシ，羅馬拼音「Hatake Kakashi」。「はたけ」漢字寫法為「畑」或「畠」，有田地、稻田之意。「かかし」漢字為案山子，是一種為了驅趕鳥獸而在田埂中豎立的人偶，簡單來說就是「稻草人」。

鹿驚名字全意是「稻田間的稻草人」。而作者似乎也沒有要刻意隱藏鹿驚名字的涵義，時常在與鹿驚相關的連載扉頁和事物上察覺稻草人的蹤跡（例如第三集封面、八忍犬的背心圖案等等，甚至連房間都有類似的線索）。仔細研究便會發現這些稻草人的臉部是日文平假名所拼皆人而成的文字臉，日本漫畫中時常用這種臉譜處理沒有臉孔的角色（像是路人），稱作「Henohenomoheji」

港譯

我就覺得港釋啲名先係正野
意釋>音釋

係咪tvb譯嫁? 定香港d出版社譯?

呢個真

正文社譯

日向螺旋